【喪屍故】《我希望生存落去》

《一》

一般覺得友情係中學時期不可或缺嘅野，當然更加好嘅就係有埋一段至純真愛情。

但係對我黎講，十七年人生入面驚覺親情嘅可貴，一家團聚你話幾好……

我唔知依家香港好普遍呀，定係根本成個世界都係咁，我阿爸阿媽係我同阿妹好細個個陣就已經成日鬧交，為咗啲小事就嘈……

我諗大概前年年底倒，阿爸間廠執咗之後，佢地就分咗居。

阿爸搬咗出去（我諗係屋企附近掛），阿媽就由個陣開始出去做野，成個「家」都開始轉型。

但係你地要明白，呢個改變對於一個中學生黎講真係唔太好受。係呢兩年入面其實我真係好想阿爸阿媽早日可以和好番，雖然老豆有時會番下黎煮下飯俾我同阿妹食，但係我地「成家人」冇試過坐低食餐家常便飯，傾下計，我諗要阿爸阿媽同時出現係我眼前只係一種奢望……仲之有「他」就冇「她」。

我又番到黎呢個屋企啦，又係一個人都冇。今日係學校大測嘅最後一日，我冇同啲 Friend去玩，講真下晝兩點幾番到屋企，真係只想有理冇理爬上去張上格床就抱頭大睡。

試前我俾咗好大壓力自己，可能我係第一屆「三三四」啦，加上屋企發生嘅事，我唯一可以做嘅就係讀好書。至於成績同努力係咪成正比就唔係由我決定咖啦……一大堆公式同英文字母仍然係我個夢境入面徘徊。

《二》

朦朦濃濃間我好似聽日有人叫我？我眼睛半開合，隱約透過窗簾見到出面有微微紅光。

「應該已經六、七點啦」我心入面係到同自己講，但係當我拎起身邊嘅鬧鍾睇個陣覺得愕然，原來已經就黎十點咖啦？香港嘅氣候真係愈黎愈反常……

「嘩呀呀呀呀呀～～～～！」我成個人俾呢下突如奇來嘅尖叫聲嚇醒哂，雖然隔住咗扇窗，但係叫聲可以好清楚傳到入黎，我分唔清係男聲定女，只係聽到心寒。

我呢刻先至完全回神過黎，窗外嘅紅光變得更耀眼，彷彿感覺到當中紅光嘅刺熱。我手心冒汗咁嘗試去拉開窗簾看個究竟，意識知道下一秒眼前望到嘅會係意想唔到嘅事。至少唔會係好事。

我後悔自己嘅好奇，寧願自己仲訓係到扮咩都唔知道。形入眼簾嘅係馬路上堆積咗一架又一架嘅車，零零星星嘅幾架番起咗壓係其他車到，或者係人行路上。

火光形成最主要集中係啲仍然燒得火烘烘嘅機械，隱約照到附近幾十米嘅事物，尤其係個「兩個移動物」。

被壓住嘅一方仍然發出刺耳嘅慘叫，手舞足蹈，壓住對方嘅就失哂理性係對方身上爪狂、亂舞。

我併氣死盯住被壓嘅，直到佢唔再掙扎及完全靜止，個個「人」亦從佢身上掏出一二塊故亂塞入口內。

係呢個時候我發現對戶嘅女仔，佢手咋住用盤盛載嘅蠟燭。我倆四目交投，從佢眼神我可以清楚見到無奈無助。

《三》

我慢慢閂番埋個窗簾，係床單上面後退咗幾步，然後做咗樣典型戲劇主角會做嘅情節──向自己面上狠狠打上一巴掌。

好痛

隨即係上格床飛奔到地下，發狂喊著「阿媽呀！阿妹呀！」盡管黑得幾乎伸手不見五指，我死命咁來來回回叫住佢地，透過記憶係屋企到係咁搵，悄後我連不常在家嘅阿爸都喊咗好幾篇。

仍然無一句回答，整個世界好似得番我呢個「死剩種」咁。

我知道發生緊咩事呀。呢刻唔係係到玩呀，唔係拍緊電影，唔係劇集呀，以後嘅所遇唔會有人話你知係點樣。

我慢慢行近客廳嘅一角，最近窗嘅、最光嘅唯一一角落，整個身體驚到屈縮成一團，我摸摸一對岩岩撞瘀咗嘅雙腳，喊著咁嘰喳阿媽、阿妹，仲有阿爸。

我咁努力讀書為乜呀！？我仲有好多野未做咖，點解會發生呢啲事咖！唔會係真咖！

我同阿傑約好係DSE之後一齊入Poly咖。同埋阿汶，我同你糾纏係驚傷害到妳，我真係好鍾意妳……我真係好想，好想……至低限度俾番一個「家」我。一個完整嘅「家」，有阿爸阿媽，同埋細我一歲嘅妹。

嗚嗚嗚呀……我擦著整張被淚涕弄得朦糊嘅臉，我依家連自己屋企人嘅生死都唔知呀！！

1）你用口語寫就應該要分返 「係」「喺」 呢啲詞，否則好易混淆

2） 我覺得太多「啦」「呀」

3） 故事有啲位漏左？ 點解主角唔試下開燈？

原來有人追 今晚出文 會有下文

今晚出文

《四》

所有事情都黎得好突然，依家係我腦海到只有屋企人，渴望嘅家。

我無聊回想起平日嘅老豆，近日同佢嘅對話仲係好深刻，「等左『電子世界爭霸戰』三十年原來都係麻麻。」我阿爸對科幻嘅野好有興趣，星空奇遇呀、咩次空間平衡世界，原始組等等，仲之對未知嘅科技抱住奇待嘅態度，個分熱情或多或少會感染到我自己。

嘿，阿爸，唔知你依家見到眼前嘅事，你一直感到疑惑又神奇嘅事出現係你面前，你會有咩反應呢？

係。我好確定係呢一刻阿爸都會諗同我一樣嘅事，同我一樣會對發生嘅一切感到不知所措，你會諗起我地嗎？您地一直都係我心入面一種原動力，試問天下間有乜野人會好似您地咁關心我同阿妹？

我愛您地。我冇表達只係覺得所有事都係必然、順理成章姐……不過大前提係我地都仍然在生，仲生存係呢個世界上面。

無錯！至少我仲安然無恙咁係到喊，我仍然生存。我唔知你地仲係唔係到，不過我好想去知道，要俾我親眼見到你地條屍，或者係一個活死人，或者我到時已經唔會認得你地個樣。

總之一日見唔到你地，我假設你地仍然在生。

我慢慢起番身，轉身望向出面，仍然係火光紅紅，屬於我嘅劇情仍然按住時空被編寫落去。

我一定要搵到你地，我孩紫想生存嘅依託，除左我個啲次一等嘅夢想同慾望之外，我諗呢個「屋企」再次成為我生存嘅原動力。

覺得還可以嘅正皮下

《五》

我開始冷靜咁組織下發生嘅事，雖然我只係一個中學生，但係我諗一個人將要面對生離死別個陣會比平時要成熟得多，眼前嘅事係我出自娘胎後，算係最轟動嘅一件。

依家真係唔係講玩，先假設出面個班真係喪屍，而我一定要避免同「佢地」嘅接觸，用我對喪屍已知嘅去面對同計劃。我唔想一出去就掛。

我收拾頭先放盪嘅情緒，潛意識下走過去打開道窗，但係隨即閂番埋。出面嘅氣味，我諗係屍臭，要比我打完波之後嘅腳臭要臭好幾萬倍，個種唔剩止係臭，係嚴重剌激緊你鼻腔口腔每一個細胞，加上大火所產生嘅濃煙衝向我，燻過黎，實在難以忍受。

之後我走去開下大部分電器，睇下有冇可能同外間聯絡，但係大家都估到係開唔著嘅，唔好諗係電影上面嘅情節，有咩後備電源，我諗發生咁大件事後，絕大部分人都會離開香港，包括從事電力公司嘅有關職員，絕大機會整個城市已完全癱瘓。

「唉，至少都著到燈呀，」我拎著手電筒係到自語，「啲電池又唔係多，屋企又冇蠟燭……」蠟燭！？係喎！我諗番起岩岩見到對戶嘅個個女仔，佢正正拎住一盤蠟燭，唔係，呢個唔係重點。

係呢座大廈有生還者。

我應該出出去走廊到叫門。動身就走去防盜眼到睇下──乜都睇唔到。

我真係好驚，我唔知出面情況係點，萬一呢層已經係唔安全，我嘅生存率幾乎係「零」，事關我單位係係十一樓。

好采屋企道門有道鐵閘，我先鼓氣勇氣開左道木門，然後迅速退後幾步，拎住支電筒係咁照，發現唔到有任何動靜。

我真係好驚，依家唔係講玩，呢一刻起我做任何事都會關乎到我生死，呢刻我好清楚聽到自己每一下心跳，跳到我成個人都慌哂。

但係我一定要出去睇下，係呢到糾纏愈長時間只會愈危險，我下一步要做嘅係要諗方法，最安全嘅方法踏出呢間屋企，呢個咁大嘅一小步。